
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=20mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
Настройка режимов работы и оптимизация работы Windows
}
\newcommand{\labnumber}{3}

\begin{document}
\input{titul.tex}
Семейство ОС Windows обладает довольно богатыми средствами настройки и оптимизации системы. 
Попробуем на примере ОС Windows 7 произвести более тонкую настройку, для обеспечения наилучшей работы системы.

Обычно для настройки системы достаточно предлагаемой фирмой Microsoft программы "панель управления":
\begin{center}
	% скриншот панели управления 
	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/1.png}
\end{center}

Данный компьютер находится в рабочей группе, это дает доступ к общим ресурсам любого 
из компьютеров для другого в пределах локальной сети. Компьютер находится в этой группе по умолчанию, но
можно подлючить его к домену или домашней группе.
Для одной машины достаточно рабочей группы:
\begin{center}
	% информация о системе 
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../Screenshots/3.png}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{../Screenshots/2.png}
\end{center}

В диспетчере устройств можно посмотреть подлюченные устройства, наличие драйверов и их более свежих версий.  
\begin{center}
	% диспетчер устройств  
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{../Screenshots/4.png}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../Screenshots/5.png}
\end{center}


Можно создать точку восстановления системы в случае ее краха или других проблем.
Системные файлы замещаются теми, чтобы были созданы на момент создания точки восстановления. Данные пользователей не изменяются. 
Операционная система создает такие точки еженедельно, а так же перед обновлениями. Они хранятся пока место на диске не будет исчерпано. 
Отключать подобную защиту определенно не стоит, даже не смотря на то, что некоторое место на диске будет отдано для хранения точки восстановления.
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../Screenshots/7.png}
\end{center}

Можно отключить графические эффекты, которые занимают ресурсы:
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../Screenshots/8.png}
\end{center}

Можно выбрать загружаемую систему(если их несколько) и сделать дамп памяти. И настроить службы, запускаемые при старте системы : 
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{../Screenshots/9.png}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../Screenshots/22.png}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../Screenshots/23.png}
\end{center}


Так как в системе используется файловая система NTFS, которая со временем фрагментируется, то
необходимо иногда включать дефрагментацию диска, иначе можно заметить значительное снижение производительности при обращении к файлам.
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/14.png}
\end{center}

Брандмауэр поможет предотвратить проникновение хакеров или вредоносного программного обеспечения
в компьютер. Разумно ограничить доступ некоторых программ в интернет и создать особые правила, по которым входящие соединения 
будут блокироваться:

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../Screenshots/21.png}
\end{center}


При помощи средств администрирования можно очень тонко настроить систему. 
Можно прочитать сведения о событиях, происшедших в системе(например, об ошибках), настроить работу определенных служб
или отключить их вовсе. 
\\
Так же можно настроить работу планировщика задач, запускать определенные программы с определенной периодичностью или 
в результате какого-либо события
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/25.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/24.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/26.png}
\end{center}


Так же можно настроить автоматическое обновление операционной системы.
Отключение автоматического обновления и включение обновления по выбору позволяет более точно контролировать систему системы.
Если имеются проблемы с доступом в Интерент, то можно скачать только важные обновления, а не нужные отложить на неопределенное время
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/16.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/17.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/19.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/27.png}
\end{center}

%\begin{centr}
%	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/8.png}
%\end{center}
\end{document}
